赴台為蔡拉票 港人「助選團」冀有真普選

赴台為蔡拉票
港人「助選團」冀有真普選

蔡英文支持者在台北市內巡遊慶祝，有港人高舉「光復香港」旗幟及表達真普選訴求。

【台總統大選】

【本報訊】有史以來中共介入最深的台灣大選，帶來史上最強烈香港元素的寶島選戰。大量港人在台灣街頭搖旗舉牌，為小英打氣。結果揭盅了，香港「助選團」如願以償。越洋為自己沒投票權的候選人拉票，他們說是害怕看到台灣下一代步香港後塵；見證台灣人守住堡壘，他們也渴望有生之年，能像彼岸公民一樣，擁有真普選。

記者：林文宗 張文鈴台灣直擊

相關新聞：國台辦：反對台獨分裂圖謀

蔡英文競選總部外，下午投票結束後，數以千計支持者一起看唱票。人群中，每隔幾步就會看到「光復香港 時代革命」的黑色旗幟。每當集會主持人談到香港問題，旗幟便起勁地揮舞，口號隨之喊出。身處人潮另一端、一身黑衣的肥仔1號和肥仔2號結伴來台北觀看選戰，對於香港人成為民進黨的「助選團」，身材其實不胖的肥仔1號說：「（香港反送中運動的）影響一定有，我哋今日搭捷運已經見到幾個（台灣）人專登返嚟投票。」他身旁的肥仔2號說：「見到小英當選我自己都好開心，因為唔想台灣嘅年輕人同下一代，好似我哋咁，要街頭抗爭。」

赴台觀選戰的港人肥仔1號（左）期望蔡英文當選後為流亡者提供幫助。林文宗攝

港人李小姐昨在高雄舉起「請用選票守護台灣」的紙牌，路過的台灣青年阿嘉見到，不禁激動落淚，更與她相擁打氣。香港獨立媒體網

盼台年輕人勿步港後塵

連日來穿着「光復香港 時代革命」上衣、蒙着面的港人劉先生也表示，希望讓台灣年輕人知道，不要步香港後塵，「唔好到個問題成為好似香港咁樣，之後先企出嚟，我唔想佢哋班年輕人同下一代有我呢身裝束」。親歷台灣民主選舉，他感嘆香港年輕人對未來感到絕望，但「始終香港係我哋出世嘅地方，無論如何都要用盡方法守護佢」。

他身旁的另一位港人周先生亦以黑衣打扮，戴上眼罩，昨晚手持紙牌，寫着「我是香港人 感謝台灣示範 我們也想要真普選」。他前晚以同一裝束現身蔡英文造勢大會，舉着紙牌展示香港警暴，希望讓台灣人看到香港人現時真實一面，「對佢哋嚟講係某程度嘅震撼，其中有一個台灣中年女士行過嚟好大力咁攬住我，叫我哋加油，喊得好犀利」。他想告訴台灣人，「香港人係好羨慕台灣人有真普選，希望喺可見嘅將來，香港都可以好似台灣咁」。

葵芳連儂牆上出現一幅蔡英文巨型人像。Flash Media Hong Kong圖片

在台港人何泳彤說，台灣大選向港人展示了抗爭的未來。

曾健超：反送中連繫台港

有份參與蔡英文助選活動的在台港人何泳彤對選舉結果感到非常感動，認為港人正在爭取民主，台灣選舉向港人展示抗爭的未來。身為台灣香港本土聯盟發起人之一的她，是台灣中國文化大學的香港學生，一直在台灣積極聲援香港反送中運動。她表示，隨着蔡英文大勝順利連任，民間團體將會推動台灣政府落實難民法及《香港澳門關係條例》第18條，令條例更加具體化。

同樣見證台灣力抗「紅流」的新任九龍城區議員曾健超稱，選舉前在台北遇見不少香港抗爭手足呼籲當地人投票，獲得「香港加油」的回應，「係好互動」。他指反送中揭露中共的威脅和一國兩制的不可信，令香港與台灣連成一線。今次大選，台灣人用手上一票抗共固然令人鼓舞，但同時提醒港人，民主自由從來得來不易。

港人李小姐昨在高雄舉起「請用選票守護台灣」的紙牌，路過的台灣青年阿嘉見到，不禁激動落淚，更與她相擁打氣。香港獨立媒體網

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得

見到張相

香港人真係好勁同好搞笑，琴日唔比拉票
我地一係飛過去、一係上網係所有台灣嘅平台到做文宣
真。香港勢力

日期：2020年1月13日 星期一

鰂魚涌:香港保險㒰人職工會街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：太古坊

維園:香港制藥及醫療儀器業職工總會街站
時間 ： 1230-1400
地點 ：維園圓形噴水池

============================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO